## Lesson 4

На этой домашке учимся работать с HTTP запросами и REST API в целом.

Для начала нужно разобраться, как же это однопоточное приложение может отрисовывать экран, реагировать на нажатия и скачивать файл "одновременно", для этого мы знакамимся с [async/await](https://dart.dev/codelabs/async-await "async/await") поближе ([жмяк](https://www.youtube.com/watch?v=SmTCmDMi4BY "жмяк"), [жмяк](https://medium.com/flutter-community/futures-async-await-threading-in-flutter-baeeab1c1fe3 "жмяк"),)

Нужно самим нагуглить побольше теории о http в целом. (REST, MultyPart, Headers, UserAgent, Query,Body, Status Codes)
В Flutter мы юзаем этот пакет ([жмяк](https://pub.dev/packages/http "жмяк")), и [пример](https://flutter.dev/docs/cookbook/networking/fetch-data "пример"), можно оформить синглтоном, сделать свой клиент который будет в каждом запросе цеплять нужные хедеры, чтобы не прописывать их каждый раз.

Есть пара тулзов для работы с json. [Эта](https://javiercbk.github.io/json_to_dart/ "Эта") генерирует дарт код, а [эта](https://jsonlint.com/ "эта") поможет в случаи, если первая ругаеться. Если первая не помогает а вторая говорит что все ок, пишем мне.

Задание:
создать проэкт на [фаербейзе](https://firebase.google.com/), делаем авторизацию через [google sign in](https://pub.dev/packages/google_sign_in). После того как получите токен авторизации у вас есть выбор

Выбираем одно из двух

1) Сделать приложение для заметок на базе гуглового [сервиса](https://developers.google.com/keep/api/reference/rest/v1/notes)
обратите внимание на пермишины для авторизации.
Простое приложение для создания, просмотра и удаления заметок. Было бы класно если б там можно было загружать и качать attachments.  В любом случаи нужно знать как загружать и качать файлі из сети.

2) Создать обозреватель своего гугл диска [(api v3)](https://developers.google.com/drive/api). Обращайте внимание на требуемые пермишины для авторизации что бы загружать файлы.

не забывайте обробатывать ошибки и показывать хоть какой-то диалог. Крутите спинер пока что-то грузиться, не давайте нажать одну кнопку 100 раз что бы не отправился один файл много раз.

В эти заданиях самое главное это просматривать список елементов, создавать и удалять его, в гугл диске еще и качать. Вы можете пользоваться любыми библиотеками для нетворкинга. Допустим что бы скачать файл можете использовать [это](https://pub.dev/packages/flowder). Чтобы получить путь к папке загрузок вот [это](https://stackoverflow.com/questions/61645917/flutter-download-file-to-phone-download-directory). Файл пикер загуглите любой. 

Для те кто сделал первее всех и ждет. В гугл диске добавить возможность шерить файл по ссылке. В заметках также можно добавить шеир, но там нужно воодить емейл с кем ты хочешь этой заметкой поделиться. 